東九龍EU三男女警涉將地上證物當疑犯身上罪證 涉「老妨」被捕

警方東九龍總區重案組人員今（5日）拘捕兩男一女警員，指他們涉嫌與去年黃大仙一宗妨礙司法公正案件有關，被捕3警已被落案控以作出傾向並意圖妨害司法公正罪，本月13日在觀塘裁判法院提堂。

據了解，被捕兩男一女警員駐守東九龍總區衝鋒隊，分別為44歲，34歲男警和31歲的女警。案件發生於2016年12月，當時東九龍衝鋒隊一隊警員在黃大仙新光酒樓外執勤巡邏，並截查一名可疑男子，警員懷疑有人將針筒物品棄於地上，於是口頭警誡疑人，但對方否認，其後有警員將針筒放進疑人口袋，並指他涉嫌藏有吸食毒品工具而被捕。事後疑人向警方投訴，案件交由東九龍總區重案組跟進，並先後召見兩男一女警員及疑人問話作進一步調查，並重返現場斟查，檢走附近店鋪閉路電視錄影片段，結果掌握線索。

早前，重案組完成調查報告後，交予律政司徵詢意見，至今日，警方接獲律政司指示採取行動，以涉嫌妨礙司法公正罪名拘捕兩男一女警員。

律師黃國桐表示，在控告男子藏有吸毒工具案件審理當中，若警方口供表示於疑犯口袋中找到針筒，相比於看見疑犯把針筒拋在地上，會是較強及較直接的口供，因針筒與疑犯的關係可謂毋需解釋。然而，疑犯遇截查時逃跑並拋下針筒的行為有連貫性且合理，若多名警員同時看見其動作，口供亦有很高的可信性；黃反指，若警員指疑犯拔足逃跑且任由證物留在口袋，反而不夠合理。

黃又指，不管針筒是否本來藏在疑犯口袋中，涉事警員的行為已屬於「捏造事實」，製造假證據令他們成為不可信的證人。黃認為有關警員的行為非常「不值得」，不但令自己前途盡毀，控告有關男子藏有吸毒工具亦更添困難。

華人做野唔做你教

成日都發生，間中搵替死鬼出來做新聞姐

可能懷疑吸毒人士係戲子

係咪拉錯咗啲達官貴人個仔/女

個疑犯識玩
依啲招數用黎恰普通市民就得

呢單野得六個回覆咁on9?

專業

華咩人，狗就狗啦
仲要係仆街食屎狗

2016年 拖咁耐

應該係：
律政司爭取市民信任唔使你教

EU最撚興做假口供架啦
我屌撚曬東九龍EU你地老豆老母祖宗18代啊

任達華表示， 你估個個都好似我可以踢個犯嫁咩！

真心想知如果香港警察塞包白粉落你褲袋可以點做

同個官講
睇下個官信唔信你

如果你冇家底、又比人起底發現係本土派，你死撚梗 不過塞都塞大麻啦

基本上你坐硬
法庭預設差佬係誠實證人

係
老豆試過唔幫手用架搵食車做路障
跟住拉佢話危險駕駛
個官話警察無原因要屈你

咁點解呢單案事主咁好彩冇事
我睇完內文，覺得通常去到投訴警察課果度已經唔會再有下文

咁又未必
比黑警屈 最緊要即刻搵律師
律師未到之前乜柒都唔好答同簽

被CCTV影到真係無偈。

如果冇 實唔成立啦

廢話
EU自爆咩